【港版國安法】被指向北京跪低 教宗臨時抽稿不提惡法損香港宗教自由

(資料圖片)

「港版國安法」嚴重威脅宗教自由，教廷在國際反對聲中一直保持沉默。有意大利傳媒報道，教宗原定周日（5日）在公開場合中首度談及香港國安法，希望香港可以享有真正的宗教自由，結果相關段落在教宗現身前不足一小時被抽起，令在場傳媒大感詫異，猜測教廷「彈弓手」的原因是受到北京威脅。

駐梵蒂岡資深記者Marco Tosatti於香港時間周日晚上率先在網站上發表題為「如果中國捏着教宗的喉嚨（If China put the gag on Pope）」的文章，指當日上午11時收到相關公告，指教宗原定當日念完《三鐘經》後，會先提到聯合國安理會有關武漢肺炎的決議，之後就會談及香港國安法，但教廷在正午12時活動開始前，突然通知記者教宗不會讀出相關段落。

駐梵蒂岡資深記者：事件反映教廷受制於中梵協議

Marco Tosatti在文中，質疑北京向教宗方濟各施加了壓力，「令他不會在全球可以收看的電視節目上談論前英國殖民地的亂局，即使語調已盡可能溫婉及和平。」

他認為事件反映了北京與教廷早前簽訂的秘密協議，令中國的天主教徒深深地承受着後果，和官方媒體宣揚的情況截然不同；又指「這項協議有可能構成梵蒂岡外交史上，最聳人聽聞的錯誤之一」、「而且認可的最糟糕決定之一。」

被臨時抽起段落全文：

根據本報取得的嚴禁發佈（embargo）公告，被臨時抽起的段落如下：

「最近，我一直特別留意和關注香港複雜局勢的發展，我首先要向該土地上的所有居民，表達我誠摯的關切。

「在當前情況下，事情無疑是微妙、而且影響着每個人的生活；因此可以理解事情明顯是敏感的。因此，我希望所有相關者，能夠以遠見卓識和真誠對話的精神去面對多種問題。這需要勇氣、謙卑、非暴力和對所有人的尊嚴與權利的尊重。

「因此，我祈願，即社會生活，特別是宗教生活，得到充份和真正的自由，因為確實有各種國際文件對此作了規定。我以禱告陪伴整個地區的天主教徒和懷有善意的香港人，讓他們可以合力建設一個繁榮和諧的社會。」

Source:

教宗

耶穌都怕中共
仲話神

點解你唔中武漢肺炎

教宗：我睇唔到，我唔知，我唔理，人民幣童男最重要

請上帝諸羅馬教廷腐朽小人以彰神威

本篤十六世好過佢啦

都最後一個啦

猶大

oh my god

點解上帝會容許天主教核心存在住猶大？上帝究竟做緊咩嘢？

但係中國好多天災今年,報應

習習大過聖三一

維尼：叫你個上帝落黎見我

信耶穌??
不是, 是信人民幣

本來都幾欣賞呢個教宗
結果又跪中共

上帝已死

拆教堂捉教徒都唔出聲 會為國安法出聲先係新聞啦下wa

到底支那每年提供幾多個蝗童比教庭做性奴？

教宗=與魔鬼打交道

自古以來有邊次對住強權唔跪？

神:見你起咁多個水壩,一定好缺水啦,放啲比你啦

14億人市場真係好吸引

中共霸權就隱形
中共倒台就會日日話上帝執掌公義，反霸權係天父既指引

如果天主教班「神」真係存在既話都幾廢，搵班狗黎做代言人

14億童男童女更吸引

王的話本有權力，誰敢問他說你做甚麼呢？

教宗驚囉
但係話民選嘅trump 就會交足貨
一日最衰都係民主

末代教宗

預言咗啦

撒旦 : 屌你老母有人賤過我

好邪惡

香港啲教徒秒變Condom
錢就識收 要佢出句聲都唔敢 垃圾

垃圾耶撚

呢件教宗真係不知所謂

仲信有神

真心 有少少想帶面具燒十字架，反正中國拆尻哂你都who fucking care

推 7.11-12 初選票站List出爐

天主教大淫婦黎。
二次大戰已經係咁，十九世紀時仲派耶穌會士想滲透全世界，推佢地個教皇無誤論。

向支那屈服既信仰

宗教一向貪權貪錢架啦.

共產：你條耶穌同埋教宗行撚開啦！

做得好教宗 刁大大先係神
咩耶穌聖母行撚開啦

聽日sing hallelujah to the lord都禁

有傳聞梵蒂岡收中共高達20億美金的賄賂

神：佢地死左之後會落地獄

教宗喎 有時真係感覺自己睇穿曬所有野

當連登仔個個識意大利文？

天主教係用耶穌呢個字咩？

佢咁講係因為成個中國天主教區都係教宗春袋

retweet & like就得

神： 你想事奉上帝定刁帝
教宗： 刁帝

廢撚到

神棍

堂堂教廷

敵基督

向魔鬼低頭

聖殿騎士團

其實天主教
點解要整個教宗
咩居心 大家都知
我去信教 要信埋你呢個凡人

梵蒂岡 一早奶共啦收左咁多錢

耶穌老母得唔得

假先知

呢條仆街一直都咁衰格
影衰天主

教宗wo

滅聲算唔算係罪行

魔鬼又帶他上了一座最高的山，將世上的萬國與萬國的榮華都指給他看， 對他說：「你若俯伏拜我，我就把這一切都賜給你。」

馬太福音4:8

你對唔對得起係中國為神受緊苦嘅信眾？佢哋都係你嘅弟兄黎㗎，點解要同魔鬼做交易？

中國都唔比人信教

點解教宗都仲要跪？

同魔鬼做交易下場會係...

神都唔夠人民币，好快香港有地下教會同拆教堂出現

浸信會

呢個教宗真係好鬼
假如有afterlife，好想知佢最終會唔會落地獄

教廷一向垃圾

神好公平 唔會忘記意大利

所以有美國新教

教宗 = 人 =\= 耶穌

holly shit

教宗都怕中共

習帝又帶耶蘇上了一座最高的山，將世上的萬國與萬國的榮華都指給他看， 對他說：「你若俯伏拜我，我就把這一切都賜給你。」

諗極都唔明，其實梵蒂岡同支那建交有咩得益？有咩可以俾佢威脅着？點解驚成咁

支那送咗幾多個未發育嘅男仔俾教宗玩賓周

教宗在我國面前都是一樣抬不起頭
這就是我國的底氣

推 一國兩制已死
多條戰線要人
香港自治法案 retweet國際線
35+ 黃色經濟圈 快閃文宣
BNO 5+1 提取強積金 特區免簽地位

係咪要賣返 贖罪卷?

改名做北京教廷算罷啦

垃圾天主教

教宗啫
唔關耶穌事

宗教從來都係依附極權
或者係個宗教自身成為極權

落地獄啦垃圾教宗

得罪中共以後冇小童供應去梵蒂岡

真係垃撚圾!!! 死時落地獄見撒旦啦!

教宗! 支那俾過幾多幼幼你玩呀???

宗教也是一盤生意

好撚諷刺 明明中國同你宗教都無關係 跪咩撚